嘲笑何式凝「柒」，其實是 Blame The Victim ~

賤民 — 抵死！：公共知識分子的創傷

一方面，前線勇武的犧牲被歌頌，另一方面，其他示威者卻遭到嘲笑和漠視。何式凝在其文章裏敘述了她如何被一眾運動支持者網絡欺凌，被好友背叛和誣蔑譴責的故事。作為香港著名的公共知識分子，何式凝的犧牲不但被忽略，她的創傷還遭到知識份子以及熟悉她的朋友所取笑。這些取笑背後的邏輯有跡可循。譬如，一個由高級知識分子、記者和政治人物等組成的本地社群，其成員就對何式凝的經歷作出極其侮辱性的評論。他們覺得，發起天水圍示威，不過是何式凝「柒」左，所以她被攻擊和孤立只能怪自己了。

嘲笑何式凝「柒」，其實是以另一種形式去責備受害者（blame the victim）。背後的邏輯正是，她早該知道，她那「玩底褲」加「讀聲明」的策略相當不妥，這種和理非的抗爭方法亦早就過時，而且還累及勇武手足在前線的行動。她不僅抗議失敗，還間接造成 76 位手足被警察逮捕。於是，該團體的成員相信，何式凝被攻擊和網暴恰好就是她遲頓和愚蠢的結果：抵死。何式凝顯然受到嚴重創傷。那些成員顯然不是不知道她在香港自由民主發展中的貢獻，但一夜之間她的所有付出都被抹除。他們不但完全漠視她所遭受的其他傷害：誣蔑、恐嚇、網絡性騷擾，還將此歸咎於她自己身上。這與責備被性侵的女孩穿得太少無異。拒絕向受傷的她表達任何共情和關懷，他們卻選擇往她的傷口撒鹽。既然怪不得別人，她就不值得來自運動支持者的任何同情。

何式凝嗰班人已經唔再focus係運動上㗎喇
淨係識講”警嫂=水炮車”係性別歧視嗰啲
“唔俾中國人入黃店”係種族歧視blah blah blah

本身都唔係同路人
阻膠嚟㗎咋 冇討論價值
唔使再講佢地 由佢哋自己圍爐啦

拉

她在香港自由民主發展中的貢獻

成篇野好On9
呢種人永遠離地

死咗傷咗咁多人唔關心走去關心何式凝嘅心理感受

呢篇嘢就真係blame the victim 啦